【Ericsson】因美國制裁行動 愛立信奪中興50億合同 國會繼續協調阻止解禁中興

美暫解禁中興 准本月維持有限業務
以維護在美網絡設施 外電：中興失意國合同

中興通訊與美國政府簽署和解協議後，部分條款仍待落實。美國商務部2日公告，暫時解除對中興通訊的部分禁令，容許其在8月1日前與部分美國公司進行有限度業務，以維護中興在美國現有網絡及設備。

外電引述消息透露，因被禁止購買美國技術，中興已失去意大利電訊公司價值6億歐元（約54億港元）的合同。

美國商務部允許部分企業與中興在一個月時間內繼續業務往來；但豁免範圍僅限於某些活動，不包括新業務。

美：對中興7年禁售令未取消

美國商務部公共事務總監格洛弗（Rebecca Glover）表示，對中興的7年禁售令並未正式取消。企業銷售給中興通訊的產品必須用於以下方面：第一是支持現有網絡和設備的持續運行，第二是支持現有的手機，第三是用於網絡安全研究和漏洞披露，另外還有一個條件是交易資金必須在美國商務部授權的機構間轉移。至於中興禁售令隨後會不會完全解除，目前尚未清楚。

中興因去年違反美國法規，出口含有美國技術與零件的產品予伊朗和北韓，遭美國7年禁售令裁罰，導致公司面臨停擺，但上月初中興與美國商務部達成和解協議。據悉，中興已根據協議支付10億美元罰款，並且改組董事會，剩下4億美元罰款需交由第三方代理人託管，並需聘請美方指定人員進入公司檢查。

不過，對於解禁中興通訊，一些美國國會議員仍表示憂慮，並試圖在國會通過相關法案阻止。美國參議院上月已通過2019財政年度《國防授權法》（NDAA）、將恢復禁止向中興銷售美國配件的禁令；下周將開始與眾議院版本協調，最後呈交美國總統特朗普簽字或否決。

愛立信贏中興 奪Wind Tre合約

此外，外電引述消息透露，因被禁止購買美國技術，中興已失去意大利電訊公司價值6億歐元的合同。

外電報道，中興有意競標一項意大利的合同，為電訊公司Wind Tre SpA提供無綫設備，但已被瑞典電訊設備製造商愛立信上月拿下，獲得了為Wind Tre約60%的意大利移動網絡供應基站的多年期協議。

▲ 中興因去年違反美國法規，出口含有美國技術與零件的產品予伊朗和北韓，遭美國祭出禁售令制裁，導致公司面臨停擺。（路透社資料圖片）

54億合同先啱

長和223億買下Wind Tre餘下股權

【明報專訊】長和系自前主席李嘉誠交棒長子李澤鉅後，併購動作頻頻，最新是由長和（0001）斥資24.5億歐元（約222.5億港元）現金，購入意大利電訊業務Wind Tre餘下一半股權。該集團表示，有關交易將使其擁有意大利以客戶數目計算最大的流動電訊營運商的控制權，並為集團帶來盈利及現金流增長。

長和旗下的3意大利於2016年底，完成與VimpelCom旗下的流動電訊商Wind合併，成為今日的Wind Tre。Wind Tre於2017年的業績，為長和貢獻逾10億歐元應佔EBITDA（除息稅折舊及攤銷前利潤）及逾8億歐元應佔EBIT（除息稅前利潤）。Wind Tre在2017年度的稅後虧損則為26.78億歐元（約243.16億港元），按年增加50%；經審核的負債淨額約28.38億歐元（約257.69億港元）。現時Wind Tre共擁有2950萬名流動用戶，及有270萬名固網用戶。

個半月斥千億併購歷年罕見

連同今次長和提出併購Wind Tre餘下股權，計及長和系三間公司此前提出出資772.6億元用於收購澳洲APA集團，以及由長實提出以104.54億元收購倫敦5 Broadgate，在短短一個半月左右，便出資共逾千億作環球併購（見表）。向外購併速度之快，在李嘉誠任主席時甚少見到。

建議美帝收埋華為皮
等中蟈可以實行支那製造2025 痔煮燃法 又贏了

大陸狗為左想保住中興既市價
引d小股民去買 只要美國企硬
即時變廢紙

等吓啦，快架喇

又關誠哥事

唔要中興
要Ericsson

牛唔飲水邊禁得牛頭低

愛立信成為最後贏家

環時：為支那利益著想,中興將不會競投外國分裂勢力之工程

原來比中興番生係做維修

好痴線
中興比美國慢性玩死
吊住你, 但又唔比你死晒, 慢慢咁燒晒D 錢

唔識唔好亂講
中興失去意大利訂單，有分析指這有助中興更積極參與阿非拉國家建設，中國或成為最大贏家。

好絕

贏到好攰